女學生拒收支聯會64傳單：關我撚事

和支聯會義工閒談，他提及想派傳單給一名女學生，呼籲她出席六四集會，但學生拒收，他不放棄跟隨學生到地鐵站閘門前，學生終於說了拒收的理由：「與我何干？」然後自信地入站了。

也許，我們可以指責這個女生是「港豬」，也可以指責她無知。然而，不像八九年時老一輩的港人對北京的學生運動及血腥屠殺歷歷在目，然後矢志聲援中國民主；現在年輕一輩，隨著中港關係日疏，他們把六四當作發生在遠方的屠殺，表面認知但漠不關心。

廣告

因此，支聯會再用殺人不對、血腥鎮壓此類悲情理由來鼓動年輕人關心六四，已經如抗生素失靈了。經歷二戰的大屠殺後，歐陸哲學家反思這個悲劇的因由，總結出不少深刻的思想，我以為，用這些思想來為六四賦予新義，六四的精神才可以薪火相傳，讓年輕人追隨。然而，這又可能挑戰老一輩和老泛民的底線，順得哥情失嫂意。

駁唔到

支那人比人殺關我撚事

６４對香港最大影響咪反映d人講一套做一套

耶撚: 你地唔信教既全部都係港豬

和支聯會義工閒談，他提及想派傳單給一名女學生，呼籲她出席六四集會，但學生拒收，他不放棄跟隨學生到地鐵站閘門前

痴撚線，唔收傳單都要追人九條街
可唔可以報警？

迫人收傳單,追九條街唔收仲鬧人港豬

唔收幾年課金都搞咪去囉

要返學, 不了

大中華膠出沒注意

也許，我們可以指責這個女生是「港豬」，也可以指責她無知。

屌你老母有自己政見都唔得

關！支那賤畜死我地要慶祝

鄰國人死係關我撚事喎
女學生做得好

最近 “屌人係港豬” 唔再係本土派專利

泛民甚至藍屍果邊都會屌港豬

支那會先係港豬掛

你老味，唔睇你張濕鳩傳單都要俾你拎出嚟講
你愛國大撚曬咩，返上去愛啦

你去鳩坐聲援鄰國就唔係港豬 唔去就係港豬

收傳單先係港豬

到底咁多年
以六四名義收返黎嘅錢
對於平反六四有咩幫助？

縮係香港平反六四
去天安門集會就捐錢比你